# Mathématiques

## En classe de seconde

### Volume horaire

4 h de cours ; suite du collège.

### Objectifs

- Acquérir une culture mathématique.
- Acquérir un niveau pour une poursuite d'étude avec des mathématiques.

### Éléments de réussite

En plus évidemment de ***travail, sérieux, autonomie, intelligence***.

- Calcul
- Mémorisation des techniques sur le long terme

## En classe de Première

- **Attention** : pas de mathématiques dans le tronc commun.
- On choisit en première de faire ou non la spécialité Mathématiques.
- Le niveau exigé pour cette spécialité est bon (comme pour les autres spécialités).
- Le volume horaire est de 4 h par semaine, comme toute spécialité.

## En classe de Terminale

Si on a choisi la spécialité Mathématiques en 1^e^, en terminale beaucoup de choix s'offrent à nous :

- Spécialité Mathématiques (6 h par semaine).
  - Mathématiques Expertes (option ; 3 h par semaine) qui s'ajoute à la spécialité.
- Mathématiques Complémentaires (option ; 3 h par semaine).
- Arrêter les mathématiques.

> **Attention** à ne pas croire que l'on peut laisser les mathématiques de côté sans danger.

Les mathématiques seront présentes sous différentes formes dans le but :

- de faire réfléchir,
- de découvrir un peu plus la matière,
- de donner des armes pour la suite

## Post-BAC

Les mathématiques seront nécessaires pour rentrer et surtout réussir dans de nombreuses formations (Classes prépas, Physique, Informatique, SVT, Médecine, Économie, Sociologie, ...)

--8<-- "includes/abbreviations.md"
